После того, как матрицы $R_{c+1}, R_{c+2}, \dots$ найдены, систему \eqref{eq:ssae} можно записать в следующем виде:
\[
\begin{cases}
\vec{\pi}_0 \cdot \vec{1}^T + \vec{\pi}_1 \cdot \vec{1}^T + \vec{\pi}_c \cdot (E + R + R^2 + R^3 + \dots) &= 1 \\
\vec{\pi}_0 N_0 + \vec{\pi}_1 M_1 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_0 \Lambda_0 + \vec{\pi}_1 N_1 + \vec{\pi}_2 M_2 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_1 \Lambda_1 + \vec{\pi}_2 N_2 + \vec{\pi}_3 M_3 &= \vec{0} \\
\dots \\
\vec{\pi}_{c-2} \Lambda_{c-2} + \vec{\pi}_{c-1} N_{c-1} + \vec{\pi}_{c} M_{c} &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c-1} \Lambda_{c-1} + \vec{\pi}_{c} N + \vec{\pi}_{c} R M &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c} \Lambda + \vec{\pi}_{c}R N + \vec{\pi}_{c}R^2 M &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c}R \Lambda + \vec{\pi}_{c}R^2 N + \vec{\pi}_{c}R^3 M &= \vec{0} \\
\dots
\end{cases}
\]
Заметим, что в получившейся системе, в силу \eqref{eq:homogeneous-quadric-eq}, существенными окажутся только первые $c$ матричных уравнения:
\[\label{eq:finite-ssae}
\begin{cases}
\vec{\pi}_0 \cdot \vec{1}^T + \vec{\pi}_1 \cdot \vec{1}^T + \vec{\pi}_c \cdot (E + R + R^2 + R^3 + \dots) &= 1 \\
\vec{\pi}_0 N_0 + \vec{\pi}_1 M_1 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_0 \Lambda_0 + \vec{\pi}_1 N_1 + \vec{\pi}_2 M_2 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_1 \Lambda_1 + \vec{\pi}_2 N_2 + \vec{\pi}_3 M_3 &= \vec{0} \\
\dots \\
\vec{\pi}_{c-2} \Lambda_{c-2} + \vec{\pi}_{c-1} N_{c-1} + \vec{\pi}_{c} M_{c} &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c-1} \Lambda_{c-1} + \vec{\pi}_{c} N + \vec{\pi}_{c} R M &= \vec{0}
\end{cases}
\]
Полученная система уже является конечной системой линейных алгебраических уравнений.

Таким образом, получение стационарного распределения сводится к решению квадратного матричного уравнения \eqref{eq:homogeneous-quadric-eq} и решению конечной системы линейных уравнений \eqref{eq:finite-ssae}